法消費研究：逾千美容產品含不良成分

化妝潮流大多都分為「歐美」、「日韓」兩派，再細分又多幾十種唔同風潮，但不論你是哪門哪派，有些世界大同的議題還是要共同面對。法國非牟利消費者團體及雜誌發行者UFC-Que Choisir六月上旬發表報告，集合了國際間多個知名品牌的「不良成分」（undesirable substances ）解構，除列明23種法律禁止添加成分超標的產品之外，更發現研究的97款美妝產品中，僅一款不含研究範圍所及的「不良成分」，皮膚/身體容易過敏者要多加留意。

成立於1951年的法國消費者團體UFC-Que Choisir，專門研究當地與消費者權益有關事宜，它於去年二月已經發表了有關美容產品「不良成分」解構報告，今次更新資料，連同成人及嬰兒用品在內共有1,017款產品上榜，當中不少在亞洲地區亦有售。

是次報告把產品分為八大類別，包括：化妝品、梳洗用品、香水及香體劑、嬰兒用品、牙科用品、防曬用品、面部護理及身體護理用品；化妝品一欄共測試了97項產品，當中不乏知名品牌如Avène、Bourjois、Chanel、Kiko及La Roche-Posay等；唯一不含12種「不良成分」任何之一的只有L’Oréal 改包裝後的新配方眼線筆。